周庭被DQ, 美國駐港領事及英國外交部發聲

【立會補選】周庭被DQ 英國外交部及美駐港領館發聲

11,285
最後更新: 0201 13:38 / 建立時間 (HKT): 0201 11:29

香港眾志周庭被政府剝奪參選立法會資格，歐盟日前發表聲明，表示此舉會損害香港聲譽。本報向美國駐港總領事館查詢對此事看法，發言人指，他們早前已表明，美國堅定支持香港的高度自治、法治、對人權和基本自由尊重：「我們支持表達自由，並相信當不同政見可以獲表達時，才是對社會最好。」

另外，繼歐盟之後，英國外交部也發聲明表示憂慮。英國外交部發言人指，被選舉權是港人的基本權利，受《基本法》第26條及《香港人權法案條例》保障。而高度自治、權利和自由是香港生活模式的核心，應受到充分尊重。

【美領館回應全文】
“As we have said before, the United States firmly supports Hong Kong's high degree of autonomy, rule of law, and respect for human rights and fundamental freedoms. We support freedom of expression and believe that societies are best served when diverse political views can be expressed.”
【英國外交部回應全文】
“We are concerned by the rejection of Agnes Chow’s nomination for the forthcoming Legislative Council by-election. The right to stand for election is a fundamental right enshrined in Article 26 of the Basic Law of the Hong Kong Special Administrative Region and the Hong Kong Bill of Rights.
Hong Kong’s high degree of autonomy, and its rights and freedoms, are central to its way of life, and it is important that they should be fully respected.”

啲鬼佬咪又係得把口

Btw樓上條仆街冚家陷五毛死全家

最好再瘋狂DQ甚至隨意捉人座監 , 令美國早日取消關係法

華春袋:強烈反對干涉中國內政

噏完要做嘢先得㗎

英美仲想靠香港金融搵錢
所以永遠都係得把聲

林鄭已經會講，唔駛阿爺講

其實點解仲唔取消？依家都夠晒料取消啦

好似古巴咁斷交未😅

沙特咁損害人權，歐美都未同佢斷交啦，仲要搶住賣武器比佢 幻想完好返黎現實啦

五毛正仆街！

強烈讉責

話人地得把口，咁獨派做過d乜

美國果篇其實好官腔無批評到任何野
外交上黎講係俾足面中共
無野好吹奏
英國起碼講明佢係關注呢件事

取消關係法啦

唔洗出兵的

成日得聲明，政府根本就唔驚

你重想人地點先？你地自己港奴絕大部分唔係自認中國人就係唔介意俾中共統治唔介意冇民主。

大佬，民主冇得逼你地要喎。